{
    "question": "Mendapatkan kasih sayang,    perlindungan, dan keamanan\r\nmerupakan contoh hak.........\r\na. Di rumah\r\nb. Di lingkungan\r\nc. Di masyarakat\r\nd. Di sekolah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Dirumah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>senoga membantu </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "budiutomo-merupakan-cikal-bakal-lahirnya-organisasi-organisasi-la-891",
            "question": "Budiutomo merupakan cikal bakal lahirnya organisasi organisasi lain di indonesia yang memiliki tujuan sama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memperoleh perbaikan sosial serta kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa Jawa dan Madura\n</p><p></p><p>Budi Utomo menempuh beberapa usaha, antara lain: Memajukan pengajaran sesuai dengan apa yang dicita-citakan dr Wahidin (usaha pertama untuk mencapai kemajuan bangsa). Memajukan pertanian, peternakan dan perdagangan (kemajuan bidang perekonomian). Memajukan teknik dan industri (yang mengarah pada cita-cita yaitu kemajuan bangsa). Menghidupkan kembali kebudayaan.\n</p><p>\n</p><p></p><p><strong>Penjelasan: </strong>memperoleh perbaikan sosial serta kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa Jawa dan Madura</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-pendapat-adyaksa-dault-jumlah-pulau-di-indonesia-terdiri-140",
            "question": "Menurut pendapat adyaksa dault jumlah pulau di indonesia terdiri atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>16.056 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pada tahun 2017 secara resmi indonesia mengklaim 2.590 pulau bernama ke Perserikatan Bangsa bangsa sehingga pulau bernama diindonesia bertambah menjadi 16.056 pulau</p><p></p><p>semoga membantu\u263a\u263a</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-merupakan-faktor-faktor-penyebab-kelangkaan-adalah-a-ma-300",
            "question": "Berikut merupakan faktor-faktor penyebab kelangkaan adalah( A )manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan( B) untuk memperoleh diperlukan biaya (C )sifat hemat yang memiliki oleh manusia( d) bencana alam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> A )manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/41627505</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-sikap-sikap-untuk-mewujudkan-cinta-tanah-air-781",
            "question": "Tuliskan sikap-sikap untuk mewujudkan cinta tanah air!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membela tanah airnya, menjaga dan melindungi tanah airnya, rela berkorban demi kepentingan bangsa dan negaranya, mencintai adat atau budaya yang ada di negaranya dengan melestarikannya dan melestarikan alam dan lingkungannya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>cinta tanah air adalah cara berpikir, bersikap, dan berbuat yang menunjukkan kesetiaan, kepedulian, dan penghargaan terhadap bangsa. Seperti sikap terhadap bahasa, lingkungan, sosial, budaya, ekonomi, dan politik bangsa</p><p>semoga bermanfaat ;) </p><p>Jangan lupa di follow :)</p><p>maaf klau salah</p><p>Terima kasih </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Sik</strong><strong>ap</strong><strong>-sika</strong><strong>p</strong><strong> </strong><strong>u</strong><strong>ntuk</strong><strong> </strong><strong>mew</strong><strong>ujudkan</strong><strong> </strong><strong>cin</strong><strong>ta</strong><strong> tanah</strong><strong> air</strong><strong> </strong><strong>yai</strong><strong>tu</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bangg</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>seb</strong><strong>agai</strong><strong> bangsa</strong><strong> Indonesia</strong><strong>.</strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bangg</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>mengg</strong><strong>unakan</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>mencin</strong><strong>tai</strong><strong> </strong><strong>pro</strong><strong>duk</strong><strong> </strong><strong>In</strong><strong>donesia</strong><strong>.</strong></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mau</strong><strong> </strong><strong>dan </strong><strong>mamp</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>menj</strong><strong>adi</strong><strong> </strong><strong>nam</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>bai</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>ndonesia</strong><strong>.</strong></p><p><strong>4</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Memat</strong><strong>uhi</strong><strong> </strong><strong>hu</strong><strong>kum</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>perat</strong><strong>uran</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>erlaku</strong><strong>.</strong></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mengg</strong><strong>unakan</strong><strong> </strong><strong>hak</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>ilih</strong><strong> </strong><strong>saa</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>pemi</strong><strong>lihan</strong><strong> umum</strong><strong>.</strong></p><p><strong>6</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bel</strong><strong>ajar</strong><strong> dengan</strong><strong> </strong><strong>sung</strong><strong>guh-sungguh</strong><strong> </strong><strong>se</strong><strong>bagai</strong><strong> </strong><strong>pelajar</strong><strong>.</strong></p><p><strong>7</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bang</strong><strong>ga</strong><strong> </strong><strong>menj</strong><strong>adi</strong><strong> </strong><strong>penerus</strong><strong> bangsa</strong><strong> Indonesia</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>Penj</strong><strong>elasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>Cin</strong><strong>ta</strong><strong> tanah</strong><strong> air</strong><strong> </strong><strong>ad</strong><strong>alah</strong><strong> </strong><strong>peril</strong><strong>aku</strong><strong> </strong><strong>u</strong><strong>ntuk</strong><strong> </strong><strong>membel</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>an</strong><strong> </strong><strong>melindungi</strong><strong> </strong><strong>tanah</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>irnya</strong><strong>,</strong><strong> rela</strong><strong> berkorban</strong><strong> </strong><strong>de</strong><strong>mi</strong><strong> </strong><strong>ke</strong><strong>pentingan</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>angsa</strong><strong>,</strong><strong> mencintai</strong><strong> </strong><strong>adat</strong><strong>,</strong><strong> budaya</strong><strong>,</strong><strong> serta</strong><strong> </strong><strong>lin</strong><strong>gkungan</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-panjang-penjelasan-178",
            "question": "Apa Itu Hak Dan Kewajiban? \r\n panjang Penjelasan!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Apa Itu Hak Dan Kewajiban? </p><p><strong>jawaban</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p><em><u>hak</u></em> adalah sesuatu yang wajib didapatkan  seluruh orang. </p><p><em><u>kewajiban</u></em><em><u> </u></em> adalah sesuatu yang wajib kita kerjakan/ lakukan. </p><p><strong>penjelasan</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>hak wajib didapatkan oleh seluruh orang, dan tidak boleh seseorang menyalahi hak orang lain. hak diperlukan oleh setiap orang agar dalam kehidupan terasa tenang, dan nyaman. </p><p><em><u>contoh</u></em><em><u> </u></em><em><u>hak</u></em><em><u>:</u></em><em><u> </u></em></p><ul><li><strong>hak untuk bermain.</strong> setiap  anak anak diberikan hak untuk bermain agar tumbuh kembang psikologi anak stabil.  </li><li><strong>hak untuk mendapatkan pendidikan</strong><strong>.</strong><strong> </strong>setiap orang berhak mendapatkan pendidikan untuk beradaptasi pada kehidupan dan memiliki tujuan hidup.</li><li><strong>hak untuk mendapatkan kasih sayang orang tua</strong><strong>.</strong><strong> </strong>setiap anak berhak mendapatkan kasih sayang orang tua nya. tanpa kasih sayang orang tua, anak akan tumbuh dengan psikologis yang kurang baik. </li></ul><p></p><p>kewajiban adalah sesuatu yang harus kita lakukan. kewajiban dilakukan setelah kita memperoleh hak. </p><p><em><u>contoh</u></em><em><u> </u></em><em><u>kewajiban</u></em><em><u>:</u></em><em><u> </u></em></p><ul><li>kewajiban mengerjakan tugas sebaik mungkin. </li><li>kewajiban membantu orang tua</li><li>kewajiban mematuhi hukum atau peraturan yang berlaku. </li><li>kewajiban menghormati orang tua.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-perasan-umbi-dapat-mengobati-luka-pada-lambung-karena-175",
            "question": "Air perasan umbi dapat mengobati luka pada lambung karena\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>kanker</em></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>bakteri</em></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>oksida</em></p><p><em>-</em><em>Anti</em><em> </em><em>biotik</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maju-mundurnya-sebuah-negara-tergantung-kepada-titik-titik-warga-960",
            "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-sikap-toleransi-persatuan-dan-kesatuan-di-sebuah-nega-400",
            "question": "Pengertian sikap toleransi, persatuan dan kesatuan di sebuah negara yang beragam dapat diciptakan dalam wujud perilaku toleran terhadap keberagaman tersebut. sikap toleransi berarti \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai perbedaan dalam satu kesatuan. seperti: menghargai orang yg berbeda agama </p><p>maaf kalau salah ya </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaku-yang-tidak-semestinya-dilakukan-oleh-seorang-pelajar-adala-870",
            "question": "Pelaku yang tidak semestinya dilakukan oleh seorang pelajar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut prilaku yg tidak semestinya di lakukan oleh siswa</h2><ol><li><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>c</em><em>o</em><em>n</em><em>t</em><em>e</em><em>k</em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>i</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>d</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>r</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>t</em><em>i</em><em>n</em><em>t</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>u</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>e</em><em>r</em><em>j</em><em>a</em><em>i</em><em> </em><em>t</em><em>u</em><em>g</em><em>a</em><em>s</em><em> </em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>u</em><em>p</em><em>u</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>r</em><em> </em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>o</em><em>l</em><em>o</em><em>s</em></li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-dalam-kelas-tentunya-terdapat-teman-dengan-berbagai-karakteris-234",
            "question": "di dalam kelas tentunya terdapat teman dengan berbagai karakteristik dan keunikannya masing-masing sikap terbaik yang dapat dilakukan ketika menemukan berbagai keragaman tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Menghargai nya</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan menghormati.</p><p>tidak mengejek satu sama lain.</p><p> cmiiw</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}